有咩學投資必睇嘅書？

等我個sofi開完戶都應該夠我睇一兩本書

有個鬼佬friend推薦我 The little book of common sense investing，John Bogle寫嘅，Vanguard 個創辦人。

利申，尋日啱啱買，未開始睇。

common stocks and uncommon profits

有人問過我 我答左係

我個組合七年複合年均回報18% 你問我答

thx巴打過幾日去誠品睇睇

bookmark咗一陣睇下，thx巴打

我覺得trade既書值得睇過投資既書

睇書冇用 實戰形

Beating the street (by Peter Lynch)
主要係呢個fidelity既fund manager講自己點manage個fund同投資既思維

Investing, the last liberal art（by Robert hagstrom)
個作者認為唔同範疇既知識係環環相扣，所以每個chapter會用一個學科去講investment,例如 Physics, Philosophy, Sociology

你可以考慮盈富（2800）$2000。
另外再加1、2隻（每隻$1500）：銀娛（0027）、恆基（0012）、港鐵（0066）、平安（2318）、粵海（0270）、領展（0823）、希慎（0014）、太古地產（1972）等，你可以了解下這些股票，然後從中選股。

開得sofi,應該想玩美股掛？

呢本唔錯
都可以睇埋
a random walk down wall street
the four pillars of investing

另外有本唔太關投資事但都值得睇下
Poor Charlie’s Almanack
呢本係Buffet長期投資夥伴人所寫

Random walk
Intelligent investor
都係呢啲大路書

Reminiscences of a Stock Operator